陳智思上左彭博商業周刊 「你能怪他們嗎？」

香港一位高級政府顧問表示，英國對持有英國國民（海外）護照(BNO)港人的簽證政策，不太可能造成香港人口大量外流，預計內地來港人士將衝抵部分外流的香港居民。

香港行政會議召集人陳智思周一表示，未來五年持有BNO護照離開的人數將「遠遠小於」目前預估的高達100萬人。陳智思稱，以前也有過居民外流的現象，比如1997年香港回歸之前，但他們「要麼又回到香港，要麼又有新移民加入。」

陳智思稱，現在有從內地來港的大量人才代替離開香港的人。他形容離開香港的人要麼是不信任中國，要麼為了孩子能有更好的教育，或者因為在當今經濟下，能為公司在中國內地贏得業務的員工越發受到重視，「覺得自己可能沒那麼有競爭力」。

「你看那些外國公司，聘的都是內地海歸，」陳智思稱。 「他們的客戶都是中國內地的。你能怪他們嗎？」

係呀，咁HKMA/SFC又問人點解走

咁淡定咁又出動金管局sfc走去問呢問路驚死人走

香港人走係你班走狗迫出黎，你能怪他們嗎

唔驚就唔洗禁 MPF 啦，唔驚就唔洗凶香港人啦，唔驚就唔洗日日搵文宣放流料啦

--------

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈，所以我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

消滅中囯 留地不留人
全世界共用中囯資源
對各國最為有利

當你引入一批內地海歸，沒錯你會有佢哋嘅人脈同語言優勢（實則得支那話一種，冇三文兩語優勢），同時你引入埋佢哋劣質工作文化，走精面、冇彈性、樣樣要領導批准先做、冇誠信、多censorship、欺下暪下，做爛香港人專業、高效、誠信嘅生招牌，好撚短視

求其啦，大家心照啦，你哋未繼續同人講国安法冇搞到人哋走囉，膠都廢撚事俾

走又屌唔走又屌 咁點解要留係到

佢講嘢咁出位，係咪想博做下屆特首？

其實佢地那來的自信新移民會落嚟
住：就算有公屋都起碼細2-3倍
食：貴
行：養車貴，交通費貴
工時：基層工時長一倍閒閒地
工資：相對高，不過交晒租雜費後實際可以使幾多?
最重要係歧視：呢點唔使講，香港人歧視你，大陸人都歧視你，兩面不是人

我覺得新移民真係未必會嚟
特別係大陸啲巨嬰，學廣東話已經都唔得啦，嚟到香港好快會抑鬱發癲

你大陸做野個套 門檻標準高 但入到去標準低到冇皇管 香港專業人士 無論黃藍 都有一定嘅水準 做起野嚟跟足流程 你班大陸閪嚟到 只會破壞原有系統 公信力同質素下降 頭幾年可能冇乜野 再遲下後果自然會爆哂出嚟

用大陸人, 用大陸玩法, 用大陸制度, 咁用上海都得, 用前海又得啦, 係香港搞咁多野托柒啦
成日覺得外國會無視, 依家成個行會都得d垃圾係度用屎忽諗野

我都信新移民中有有能力勤力既人
但通常只係做基層工
eg：譚仔，餐飲，但呢啲工卻好易被替代，而且就算做呢啲工，強度，變通力都要遠高於大陸，唔會俾你有一班人係到hea下hea下meme麼麼

專業工就更加唔使講，語言佢地已經唔掂，呢個都可以慢慢學，但工作態度，受壓能力，變通，呢啲真係唔係一時三刻追到，香港人就算剛畢業，都係係極端受壓，高速運作既城市生存左20年，真係行步路都快過大陸人

同埋如真係大換血
你估一時走唔到嘅香港人會點
做下屬會發揮個種同你鬥射波，扮公室政治，睇住你死
做管理既就會發揮mean，刻薄，小心眼，卒死你，神經質
到時先係真正中港大戰